{
    "question": "Awal mula berdirinya kerajaan singasari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "setelah ken arok mengalahkan kertajaya\u00a0 dan ken arok bergelar rajasa dan kerajaanny bernama singasari<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-tujuan-dibentuk-konsuler-indonesia-oleh-pbb-apa-yang-diperol-426",
            "question": "apa tujuan dibentuk konsuler indonesia oleh PBB? apa yang diperoleh bangsa indonesia dari komisi tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>lembaga yg berserikatkan Hukum internasional ini\n brtujuan mempersatukan dunia baik dalam bidang ekonomo, teknologi, \nhubungan kerja sama, kewarganegaraan serta menjalin kerjasama yang baik \nantarnegara. <br>yg diperoleh indonesia adalah:<br>a.\tPBB turut berperan menyelesaikan pertikaian Indonesia-Belanda dalam \nPerang Kemerdekaan (1945-1950) dengan mengirimkan\u00a0KTN\u00a0dan UNCI.<br>\nb.\tPBB berjasa menyelesaikan pengembalian Irian Barat ke pangkuan RI denganmengirim misi UNTEA.<br>\nc.\tPBB banyak memberikan bantuan dalam bidang ekonomi, sosial, dan budaya melalui\u00a0organisasi khusus, seperti IMF, IBRD, UNESCO, WHO, dan sebagainya<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Memberikan bantuan kepada indonesia dalam bidang sosial , budaya contohnya UNESCO .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-perang-dunia-2-terjadi-421",
            "question": "Kapan perang dunia 2 terjadi..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tahun 1942, tanggal lupa. Kalo gak salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perang dunia ke dua terjadi pada tanggal 1 september 1939 atau dari tahun 1939 sampai 1945 <br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaiman-penilaian-mu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-mad-208",
            "question": "Bagaiman penilaian mu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada ?    terimakasih atas bantuannya ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumpah gajah mada terhadap rajannya ia laksanakan dan ia taati. tetapi pada raja setelah wayamuruk terjadi pelanggaran sumpah itu jeleknya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-kediri-adalah-kerajaan-pertama-yang-mempunyai-sistem-adm-639",
            "question": "kerajaan kediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan berjenjang. jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Mungkin itu karena pengetahuan kerajaan kediri sendiri yang sudah \nmaju atau kerajaan kediri lebih banyak berinteraksi dengan kerajaan lain\n dari luar nusantara sehingga meniru sistem adminstrasinya selain itu raja yang memerintah pada masa itu telah memiliki aturan tentang perundang undangan.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna kediri merupakan kerajaan tertua , karena kerajaan ini\u00a0 kerajaan yang damai dan memiliki tingkatan dalam kewilayahan nya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-peranan-sriwijaya-dan-majapahit-dalam-proses-i-818",
            "question": "jelaskan bagaimana peranan sriwijaya dan majapahit dalam proses integrasi antarpulau pada masa hindu - buda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>peranannya adalah memecah konflik dan mempersatukan nusantara , walaupun dengan menklukan kerajaan lain</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-budaya-india-pada-masa-kerajaan-sriwijaya-dan-661",
            "question": "Bagaimana pengaruh budaya india pada masa kerajaan sriwijaya dan majapahit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di agamanya dan bangunannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yaitu bangunan bangunan seperti kerajaan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-melatarbelakangi-raden-wijaya-membangun-985",
            "question": "Jelaskan\u00a0apa\u00a0yang\u00a0melatarbelakangi\u00a0raden\u00a0wijaya\u00a0membangun\u00a0kerajaan\u00a0majapahit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Menurut Prasasti Kudadu, pada tahun 1292 terjadi pemberontakan Jayakatwang bupati Gelang-Gelang terhadap kekuasaan Kerajaan Singhasari. Raden Wijaya ditunjuk Kertanegara\n untuk menumpas pasukan Gelang-Gelang yang menyerang dari arah utara \nSinghasari. Wijaya berhasil memukul mundur musuhnya. Namun pasukan \npemberontak yang lebih besar datang dari arah selatan dan berhasil \nmenewaskan Kertanagara.</span>\n<span>Menyadari hal itu, Raden Wijaya melarikan diri hendak berlindung ke \nTerung di sebelah utara Singhasari. Namun karena terus dikejar-kejar \nmusuh ia memilih pergi ke arah timur. Dengan bantuan kepala desa Kudadu,\n ia berhasil menyeberangi Selat Madura untuk bertemu Arya Wiraraja penguasa Songeneb (nama lama Sumenep).</span>\n<span>Bersama Arya Wiraraja, Raden Wijaya merencanakan siasat untuk merebut\n kembali takhta dari tangan Jayakatwang. Wijaya berjanji, jika ia \nberhasil mengalahkan Jayakatwang, maka daerah kekuasaannya akan dibagi \ndua untuk dirinya dan Wiraraja. Siasat pertama pun dijalankan. \nMula-mula, Wiraraja menyampaikan berita kepada Jayakatwang bahwa Wijaya \nmenyatakan menyerah kalah. Jayakatwang yang telah membangun kembali \nnegeri leluhurnya, yaitu Kerajaan Kadiri menerimanya dengan senang hati. Ia pun mengirim utusan untuk menjemput Wijaya di pelabuhan Jungbiru.</span>\n<span>Siasat berikutnya, Wijaya meminta Hutan Tarik di sebelah timur Kadiri\n untuk dibangun sebagai kawasan wisata perburuan. Wijaya mengaku ingin \nbermukim di sana. Jayakatwang yang gemar berburu segera mengabulkannya \ntanpa curiga. Wiraraja pun mengirim orang-orang Songeneb untuk membantu \nWijaya membuka hutan tersebut. Menurut Kidung Panji Wijayakrama, \nsalah seorang Madura menemukan buah maja yang rasanya pahit. Oleh karena\n itu, desa pemukiman yang didirikan Wijaya tersebut pun diberi nama Majapahit.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-laut-bagi-negara-indonesia-810",
            "question": "Peran laut bagi negara indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai \u00a0sarana penyalur ke suatu negara yang di batasi laut<br>dan menjadi sarana komaditas<br>,dsb<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- sebagai mata pencaharian utama warga pesisir<br>- sebagai benteng pertahanan negara<br>- sebagai jalur perdagangan antar negara<br>- sebagai batas wilayah teritorial negara<br>- sebagai penghasil sumber daya alam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-foklor-993",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan foklor ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebudayaan manusia (kolektif) yg diwariskan scra turun temurun, baik dlm bentuk lisan maupun gerak isyarat/alat bantu mengingat tpi tdk dibukukan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-atau-keuntungan-yang-diperoleh-rakyat-indonesia-setel-415",
            "question": "apa manfaat atau keuntungan yang diperoleh rakyat indonesia setelah menganut kepercayaan agama islam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya seperti janji allah dalam alquran. memberikan keberkahan dan keridhaan didalam sepanjang hidup nya. apa lagi ketika dia sudah memasuki alam akhirat, insya allah selamat dari siksaan allah karna kesalahan yang mungkin tanpa sengaja kita buat. intinya, jika indonesia bahkan seluruh dunia masuk islam, insya allah selamat dunia akhirat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}